大家露營煮開咩野？

天氣冬了又有假，又想露營了，普普通通三曰兩夜。

以前人多會煮雞煲（雞預先自己係屋企斬好醃好 到時再搞汁同配料 洋蔥果啲）

人小小可能煮煲意粉 蒜香橄欖油 番茄薯仔湯 意粉易整好食 湯又暖

自己一個露營就整蝦子面同煎雞翼同午餐肉 宵夜杯面

巴絲們露營煮開咩野？之前見過人炆牛楠 要好有耐性先得

聖誕假去咗大帽山
早餐多士+雞蛋 午餐餐蛋麵/肉丁米 晚餐肉醬/白汁意粉 宵夜腐竹雞蛋糖水

晚餐：臘腸臘肉飯，炒啲菜
帶定豉油

大帽山正 有冇睇日出日落 我諗住簡簡單單去灣仔南營
好港式既餐單 勝在易煮好食 但可能我大食 睇字好唔滿足 不過糖水正 btw煲糖水腐竹係碎腐竹？

點解而家冇咗裝備區

你campbag應該好輕 好簡單但又美味 豉油係精髓

唔覺有

菜！蠟腸飯！肉餅！完！

試過打邊爐
3個人食
又試過煮咖哩雞，落咖哩磚好易煮
白汁意粉都唔錯
宵夜就煮湯丸

唔煮，直接外買上山，如果係沙灘會起火圍爐喝酒，純粹貪得意。

起唔到身 不過有行山
灣仔南未去過 淨係知灣仔西超多人
係碎腐竹啊好好味 第二晚係蕃薯糖水

點頂咁多餐 下下落番山買？

溫馨 咖哩我個人覺得分量好難預 成日煮多左

大家有冇實用營具推薦

公仔麵...

我去露營好少煮好西....d朋友又少去露營and大家求其食就算

試過一班入去打邊爐....

我都想同d露營fd去食好西啊

睇日落應該幾靚
兩邊都要搶位
糖水我多人先會煲 自己一個可能沖下熱飲算

btw...試過去BBQ...帶晒d 火爐架，帶埋d肉d丸入去煮，都幾唔錯。反而煮比較少....一來懶二來唔太識煮

Gerber既萬用刀 平時飲野就用摺得果啲杯 餐具就前叉後羹既 cookset淘寶粗用 爐就推介Enki Stove Wild 執啲細樹枝 其他多數淘寶/毅成

大家一人準備一個餸 可以煎下牛排 學下煮 令到個camp高質啲

我多人啊上次 同啲啊姨表弟表妹去 好多小朋友 諗緊新年再去多次
熱飲有隻熱朱古力好好飲好濃 可以另買棉花糖加落去

剩係求其煮啲餸食
跟住煮碗糖水食下

Enki Stove Wild 好似好正 係邊有得賣
平時用開3腳果隻 又冇屏風 要搵人圍住先煮到野食

營多撈麵

但係呢啲野既代價係錢 之前同朋友夾上網訂的

買個風擋啦

2百幾歐真係貴左D

頹食
正經煮會拎焗爐整下雞，炸下豬手仔

應該要有

自己一個？

正 成班親戚都中意去露營好溫馨
咩牌子？天氣凍 一杯暖野真係好舒服

家明

露營必須酒

係啊 拎呢二千蚊你可以去upgrade 其他gear 其間 淘寶都有差唔多理念 但唔係用電 得個爐架比你放柴

係啊 欣宜你唔好上山了 我怕你呼吸困難

同你去露營應該幾正 雖然話頹但睇落唔錯

有啲dry 咁好似

嗚呀正

快熟通心粉

自己一個煮會懶少少，煮大圍會上心d, 試過拎乾冰去灣仔炒雪糕食

露營喎你帶個鑊去呀

兩日一夜好少煮，唔鐘意洗cookset
夜晚多數bbq，早餐多數咬塊包

蠟腸 叉燒 米
煲仔飯完成
再焗個生菜
帶埋豉油
加個健康工房湯水
無得輸

要洗野 不了

樓主開返個

普通Cookset都煮到

做乜鳩呀 人地有經驗㗎

罐頭鮑. 花膠. 冬菇.
威靈頓牛扒.
白粥.

露個營煮個晚餐都要比人屌老母。。

有冇人有性趣

咁撚屌 大廚出馬

開個煮食post都要出動分身....？

陰謀論上腦？

炒雪糕都有得食 好正

真係架 但怕人多啫主要 如果唔係 真係滿分💯

我有興趣

原來真係咁多人咁好心機力氣拎咁多裝備煮嘢食
之前跟啲機構返大陸露成個星期營
食軍糧飯(加水整熱嘅肉絲炒飯，乜都有)
又爬山又爬坡
連燈都冇
團體活動係日日拎個泥剷開墾山路

之後驚撚咗露營 原來真實露營唔係咁的

灣南大陸佬又識去新豬肉又識去一落船就係多人到營撞營見到都驚 灣西好小小地夠大不過要上山同勁多牛

我都係試過焗啤酒雞焗 pizza，研究緊有咩好煮

聖誕果次係有人帶鐵板整 韓燒

呢個正

巴打你呢d叫長征，露營只係去搵個山頭hea下食下訓下又一day

晚餐咖哩雞、飯、意粉
宵夜韓國年糕、辛辣麵
早餐炒蛋、腸仔、漢堡扒

試過黃石碼頭搭船去到個島行2粒鐘夜山就到咸田灣 攰攰地但個景靚到

swiss miss 啲小朋友好鍾意飲

岩岩去果次，整左生菜包，咖哩飯，泡菜煎餅

你依d叫打仗

即食麵 再加啲 罐頭食物

pizza

我認得個飯 係咪韓國果飯即沖拌飯

識野 ，24蚊個飯真心唔抵食，好似食雀糧咁，正常煮無咁嬲

都三年前lu

透過 HKG 分享一則貼文: [野戰包膠]老爺露營系列之炭火PIZZA

午餐: 午餐肉公仔麵
晚餐: 牛排+白飯+菜

其實都易煮，最怕唔夠gas

見樓上都好豐富

通常都係揾石砌爐 燒下海鮮 燒下雞

如果營係海邊會落水捉海鮮
如果係山會打獵

煲仔飯! 真係買個瓦煲去整

大家露營有咩方法可以有凍野飲

帶定d冰放係保溫樽度

液態冰種，幾蚊有舊

次次都邊爐

個個食到咁豪咁多包裝又骨又剩之後有冇拎返啲垃圾出市區？

蝦乾蛋碎炒米粉，羅漢果煲水

胡椒豬肚雞

杯麵…

唉， solo 整乜春九大簋，唔食 power bar 算係咁。

留名先

想join

會係咁比人毒

下面有link jokn呢個吧

反正都係提供資訊性野？ 定係想另開新一個

打邊爐喳 肥牛 丸 菜 湯底

你地點樣帶/保鮮啲食物呀肉呀嗰啲
完全冇concept

有無新手露營好地方介紹啊？

開新

搵塊紙皮就得啦 嫌個袋唔夠重咩

早餐: 多數花生醬/Nutella 生命 + 熱可力/朱

午餐: 餐蛋撈丁/營多

夜晚: “Saap”菜+蠟腸飯+熱豆豉菱魚

通常中午入去

晚餐打邊爐 / 粟米湯燴飯
早餐就雙蛋腸仔爬埋琴晚d飯

屌telegram點開group

唔識 比少少時間我研究下先

個人覺得大帽山扶輪公園同鶴藪最易去 落車行少少斜路已經到 平地多易紮易瞓附近又有公廁 不過愈嚟愈多人要早啲入去霸位預咗同人逼

Group

早餐有無建議食咩
唔想再係麵包麥皮杯麵

我唔知你地食完會點處理啲殘渣
但希望你地食完唔好有野留響個山度
特別係又打邊爐又成果啲
露營就享受下自然環境，唔好諗咁多城市野帶上去

我好言相勸都兩個負皮
你地食完拎走有咩所謂
我屌你老母一去公廁成個邊爐湯底連渣倒落池盆
咪搞咁多野啦

Well...

咁我又真係認同 不過 其實你有玩開都會知規矩

佢哋冇概念要帶返走，以為嗰度有垃圾桶就就咁搞掂

可能新手真係無乜概念 加上近年很多大陸人組隊黎露營 令到山上 營區多左人留低垃圾 但係其實大家露開都知係應該點做 facebook既露營group都唔見有group友有以上既行為

之前有個frd買咗塊鹽板, 露營燒肉用. 佢覺得塊野燒完肉污糟 拎咗去洗
一洗好似浣熊洗面花糖咁

生菜包肉+泡菜好好味
有次懶唔想帶爐帶煲執樹枝bbq, d樹枝既味入曬落d食物度 好難食

赤徑去咸田半個鐘行完啦

上次有班大陸人淨係買咗野食, 冇爐同gas
見到我煮緊野食就過黎想借野
如果佢好聲好氣問我借都好, 老馮咁見我有就一定要比佢咁
老閪都唔借比你

btw有露營開都會有意識保護環境既, 你都唔會想訓係垃圾堆隔離架
清潔姐姐推d垃圾落山都唔容易

求其買個風擋囉

我就係估唔到啲人會咁明目張膽!

第一次露營就係打邊爐
湯底難搞 垃圾又多
好後悔

大家食剩d湯會點處理？

我有次一條友拎曬gear拎瓦煲仔拎炭由吹風凹村巴站行去咸田，過左大浪灣行到半路好想放低包炭 但咸田真係好乾淨好靚沙好滑

炭火煲煲仔飯剛剛好有飯焦真係好正

真係多大陸人

新手留名學野

煮野食環節係露營精髓

二手飯

痴撚線

本身都諗住第二晚臘腸煲仔飯嫁但第一晚應該俾隻狗偷走咗

次次都係pizza、紙箱雞，打邊爐、煲仔飯、咖哩飯、牛扒意、蛋餅

好想有d新意……但次次到最後都係整番呢d

依家一田 aeon好多日本一包個隻邊爐湯底 都幾好
或者關東煮個包野做湯底都ok

好撚心就搵水樽入起去帶返落山啦

拎去做肥料

帶幾多上山 就帶返幾多落山，

如果咁既理論咪屎屎尿尿都要拎返落山 咁你話我唔環保吧啦

咁撚惡

去過一次 朋友帶晒架餐晚餐整牛扒同蒸氣鍋
lunch早餐就頹d煮烏冬三文治

其實係咪人人都同你一樣咁
我開始懷疑係